流浪地球嘅悲劇

國產科幻大片流浪地球打著直逼荷李活特技和感人嘅父子情，試圖擺脱中國電影與現實世界脱節嘅形象。在CG特效掩飾下滿目瘡痍嘅地球上曾經發生嘅事情，電影並冇清楚交待來龍去脈，就如現實裡中國一樣瞞騙世人，只顧吹捧自己將會有光明嘅將來，而不願面對滅絕人性嘅過去。究竟在大災難之下，發生了幾多場如六四事件嘅大屠殺，又有幾多年大饑荒人吃人，生還者又會幾自私咁求存，政權又點樣滅絕反對聲音，活在流浪地球就如行屍走肉，還會盼望將來嗎？就算炸了木星救了地球，對人類算係好事嗎？結局係世界大同，或係内戰頻頻？唯一合理嘅係，在中國人看著打飛機嘅時候，不妨讓他思想一下，自己國家也正在走向滅亡，又要做個流浪中國人，移民外國去了。

算啦
班仆街遲早被天收